---
titel: Update van toepassingen van KDE in januari 2020

publishDate: 2020-01-09 12:00:00

layout: page # don't translate

samenvatting: "Wat gebeurde er in de toepassingen van KDE deze maand"

type: announcement # don't translate
---

Het jaar is 2020, we leven in de toekomst, laten we eens kijken wat KDE
toepassingen ons in de laatste maand hebben gebracht!

## KTimeTracker overgezet naar KDE Frameworks 5

De langverwachte gemoderniseerde versie van KTimeTracker is eindelijk
uitgegeven.  De toepassing is een persoonlijke tijdvolger voor bezige mensen
die nu beschikbaar is op Linux, FreeBSD en Windows. In de loop van 2019 is
deze overgebracht naar Qt5 en KDE Frameworks na niet onderhouden te zijn
sinds ongeveer 2013.

{{< img class="text-center" src="ktimetracker.png" link="https://cdn.kde.org/screenshots/ktimetracker/ktimetracker.png" caption="KTimeTracker" >}}

De nieuwe versie is ook gepolijst en licht gemoderniseerd met de meest
opmerkelijke nieuwe functies zoals de nieuwe dialoog Taaktijdbewerking en
live bekijken in de dialoog Exporteren zoals te zien in het onderstaande
plaatje.

{{< img class="text-center" src="ktimetracker-export.png" link="https://cgit.kde.org/ktimetracker.git/plain/doc/export-times-csv.png" caption="Export dialog in KTimeTracker" >}}

https://download.kde.org/stable/ktimetracker/5.0.1/src/ Het is beschikbaar
via uw Linux distributie of als een [Windows
installer](https://download.kde.org/stable/ktimetracker/5.0.1/win64/) en er
zijn zelfs [untested MacOS
builds](https://binary-factory.kde.org/job/KTimeTracker_Nightly_macos/)
nachtelijke bouw.

[De uitgave is geanonceerd in de blog van de onderhouder Alexander
Potashev](https://aspotashev.blogspot.com/2019/12/ktimetracker-501-released.html)

## KStars 3.3.9

Astronomieprogramma [KStars heeft nieuwe functies gekregen in
3.3.9](http://knro.blogspot.com/2020/01/kstars-v339-is-released.html).

Afbeeldingen kunnen verfijnde wijzigingen hebben in schaduwen, midden tonen
en accentueringen waarmee de zwakste sterren gezien kan worden.

Alternatieve samenstelling uit de Westerse hemelcultuur die fascinerend is
om [lezen over](https://sternenkarten.com/2019/12/27/kstars-clines/).

{{< img src="Screenshot_20200102_162452.jpg" caption="Alternative constellations" alt="Western Sky Culture" >}}

[KStars is beschikbaar voor](https://edu.kde.org/kstars/) Android, Windows,
MacOS, Snap store en uit uw Linux distributie.

## Gezamenlijke Frameworks - KNewStuff

Hier bij de "Apps Update" is de focus op de toepassingen in plaats van
coderen van bibliotheken.  Maar nieuwe functies in de gemeenschappelijke
bibliotheken zal nieuwe functies betekenen in al uw toepassingen :)

Deze maand zag een opnieuw ontworpen UI voor KNewStuff, het framework om
add-ons te downloaden voor uw toepassingen.  De blader- en downloaddialoog
is opnieuw ontworpen en de sectie commentaar kan nu gefilterd worden.  Het
zal verschijnen in al uw toepassingen- en instellingenmodules kort na begin
van de Globale themamodule in Systeeminstellingen.

{{< img src="knewstuff-comments.png" caption="Filters on Comments" alt="Filters on Comments" style="width: 800px">}}

{{< img src="knewstuff.png" caption="Redesigned Browse Dialog" alt="Redesigned Browse Dialog" style="width: 800px">}}

## Verbeterde bugs

[De maandelijkse uitgave met reparaties van bugs van KDevelop
5.4.6](https://www.kdevelop.org/news/kdevelop-546-released) repareert een
lang bestaand problem waar de GPL en LGPL headers verwisseld waren, pak deze
uit uw distributie of Appimage om er zeker van te zijn dat uw licenties
juist zijn.

[Latte Dock
0.9.7](https://psifidotos.blogspot.com/2019/12/latte-bug-fix-release-v097.html)
heeft enige functies met Qt 5.14 gerepareerd en enige crashes verwijderd.

Dolphin Plugins 19.12.1 heeft een gebroken SVN Commit dialoog gerepareerd.

Er is verbeterde indexering van bestanden in Elisa.  Het heeft ook enige
problemen met compilatie gerepareerd op Android en zonder Baloo.

De nieuw uitgave van KPat is verklaard geen
[OARS](https://hughsie.github.io/oars/index.html) relevante
leeftijdrestricties te hebben.

Okular heeft een crash gerepareerd bij sluiten van de dialoog voor het
afdrukvoorbeeld.

De uitgave van de videobewerker Kdenlive van deze maand heeft een
indrukwekkend aantal reparaties waarvan de beste was het bijwerken van de
[schermafdrukken](https://kde.org/applications/multimedia/org.kde.kdenlive)
gebruikt in de meta-informatie. Het heeft ook tientallen verbeteringen en
reparaties in de behandeling van de tijdlijn en voorvertoning.

Nieuwe ondersteuning van JavaScript is nu in
[LSP](https://langserver.org/)-client van Kate.

## Geniet ban KDE op de Flathub winkel

KDE omarmt alle app-stores.  We kunnen nu meer en meer van onze programma's
direct aan u de gebruiker leveren.  Een van de leidende app-stores op Linux
is [Flathub](https://flathub.org/home) die het FlatPak-formaat gebruikt.

U zou best wel eens Flatpak en Flathub hebben geconfigureerd op uw systeem
en klaar zijn om te worden gebruikt in Discover of andere
installatieprogramma's van toepassingen.  KDE neon, bijvoorbeeld, heeft het
nu al een jaar lang standaard ingesteld bij installaties.  Indien niet het
is een snel [instelproces](https://flatpak.org/setup/) voor alle belangrijke
distributies.

Als u geïnteresseerd bent in de technische details dan kun u bladeren in
[KDE's Flatpak
pakkettenopslagruimte](https://phabricator.kde.org/source/flatpak-kde-applications/)
en de [KDE Flatpak
guide](https://community.kde.org/Guidelines_and_HOWTOs/Flatpak) lezen.

Maar u bent waarschijnlijk meer geïnteresseerd de toepassingen, neem dus een
kijkje bij wat de [Flathub-store heeft onder
KDE](https://flathub.org/apps/search/kde).

{{< img src="flathub.png" alt="KDE on Flathub" style="width: 800px" >}}

## LabPlot nu op Chocolatey

[Chocolatey](https://chocolatey.org/) is een pakketbeheerder voor Windows.
Als u volledige controle wilt over welke software is geïnstalleerd op uw
Windows machine of gehele kantoor met machines dan geeft Chocolatey u er
gemakkelijke controle over die net als u ook gebruikt wordt op Linux.

[LabPlot](https://chocolatey.org/packages/labplot) is de toepassing van KDE
voor interactieve grafieken maken en analyse van wetenschappelijke gegevens
en het is nu beschikbaar via Chocolatey.  Probeer het eens!

[LabPlot
blog](https://labplot.kde.org/2019/09/17/chocolatey-package-for-labplot-available/)

{{< img src="labplot.png" alt="LabPlot on Chocolatey" style="width: 800px" >}}

## Bijgewerkte website

Het recent opnieuw in leven geroepen KDE Web Team heeft een aantal van onze
sites met oudere thema's bijgewerkt. De opnieuw gelanceerde
[KPhotoAlbum](https://www.kphotoalbum.org/) website is een heerlijk
voorbeeld, bijgewerkt en opgefrist voor onze toepassing voor foto-opslag en
zoeken.

{{< img src="kphotoalbum.png" alt="New KPhotoAlbum website" >}}

En als u een eenvoudig te gebruiken maar volledig voorziene lokale
muziekspeler wilt tonen maar zich schaamde voor de oud uitziende website,
[JuK](https://juk.kde.org/) heeft nu net ook een bijgewerkte website.

## Uitgave van 19.12.1

Sommigen van onze projecten worden vrijgegeven in hun eigen tijdschaal en
sommigen in massa vrijgegeven. De bundel 19.12.1 van projecten is vandaag
vrijgegeven en zouden spoedig beschikbaar moeten zijn via opslagruimten voor
toepassingen en distributies. Zie de [19.12.1
uitgavepagina](https://www.kde.org/info/releases-19.12.1.php).  Deze bundel
was eerder genaamd KDE Applications maar heeft geen naam meer om een
uitgaveservice te worden om verwarring te voorkomen met alle andere
toepassingen door KDE en omdat het tientallen verschillende producten zijn
in plaats van een enkel geheel.
